# Otus HW



## Guess The Number

Цель:
Практическое применение SOLID принципов.


Описание/Пошаговая инструкция выполнения домашнего задания:

На примере реализации игры «Угадай число» продемонстрировать практическое применение SOLID принципов.

Программа рандомно генерирует число, пользователь должен угадать это число. При каждом вводе числа программа пишет больше или меньше отгадываемого. Кол-во попыток отгадывания и диапазон чисел должен задаваться из настроек.

Примеры использования принципов из проекта: 

S - Каждый класс отвечает за свой набор методов, к примеру сервис расчета, сервис генерации нового числа, сервис настроек
O - Реализуется в австрактном классе SettingsService
L - Классы наследники все делают одно и то же - считают, генерируют, меняют настройки, НО для каждого класса-наследника может использоваться свой тип, в проекте можно наблюдать реализацию с типом Int и типом Double
I - Все интерфейсы разделены и все методы в интерфейсах используются, нет каких-либо лишних методов
D - Использование нативного внедрения зависимостей в Стартапе, биндинг сервисов

## Threading 

Цель:
Применение разных способов распараллеливания задач и оценка оптимального способа реализации.


Описание/Пошаговая инструкция выполнения домашнего задания:

1. Напишите вычисление суммы элементов массива интов:

Обычное
Параллельное (для реализации использовать Thread, например List)
Параллельное с помощью LINQ

2. Замерьте время выполнения для 100 000, 1 000 000 и 10 000 000

3. Укажите в таблице результаты замеров, указав:
Окружение (характеристики компьютера и ОС)
Время выполнения последовательного вычисления
Время выполнения параллельного вычисления
Время выполнения LINQ

### Таблица

Хар-ки ПК:
| Хар-ка | Значение | 
|----------|----------|
| Процессор | AMD Ryzen 5 4600H with Radeon Graphics            3.00 GHz|
| ОЗУ | 16 ГБ|
| ОС | Windows 10 Version - 22H2 |

Результаты:
| Кол-во итераций | Последовательное | Параллельное | LINQ 
|----------|----------|----------|----------|
| 100 000 | 0ms | 57ms | 27ms |
| 1 000 000 | 2ms | 91ms | 91ms |
| 10 000 000|25ms | 308ms| 168ms|